應該點樣同有抑鬱既男仔相處

唔好同佢一齊 會逼撚死你

間唔中陪住佢就算
一齊就唔好諗 等佢病情穩定啲先

你唔好expect 佢係bf 會好d當係friend

你頂得到？
一齊到都會好辛苦
分開咗只會仲大鑊

我男朋友都有少少呢個問題
早個排因為咁 佢想冷靜吓
我就比空間佢 都差唔多兩個禮拜
我無成日text佢 佢間唔中會text下我
尋日傾完電話 佢應該好翻啲 不過都係繼續需要呢個空間

你要預咗係咁 （我地依家long d 緊）

識左幾耐？做朋友同拍拖係兩回事黎架，做朋友可以話唔想見就唔見，但拍拖唔係，拍拖係講付出

再咁講，你同一個正常人拍拖，對方有你覺得唔順眼/唔習慣嘅地方，你同佢講，佢可以改到，但對住一個抑鬱症嘅人，你要預左要經常承受佢嘅情緒起伏，就算你同佢分析個問題，佢聽完你講都可以即刻第二日因為同一樣野變得勁頹廢，你問下自己係咪真係有耐性面對啲咁樣不斷重複嘅情況先，同埋可以好肯定同你講，情緒係可以傳染俾人，特別係拍拖之後咁close

我有叫過佢身邊有朋友約佢出去，我有同佢媽咪聯絡，確定過佢無將自己屈埋，等佢有翻多啲Human Contact。
傾計個陣會問佢覺得點？ 佢想講自然會講 唔想講都唔好逼佢
我辛苦架 一度以為佢想分手 但其實佢唔係 尋晚都肯定咗
只可以講 唔容易 辛苦就緊架啦

遠離佢

唔好因為一時嘅意亂情迷 而高估咗自己對處理抑鬱症嘅能力 曠日持久係完全不容易 你係一個正常人 而對佢又冇咁咁咁多嘅愛同包容的話 我可以話你聽 最後個結果只會係你都好辛苦 你都就快抑鬱
仲要如果你得到佢嘅信任之後 先發現自己頂唔住的話 1:好難甩身 2:就算俾你分到手都有排煩 hurt死佢
所以 真係要三思呀
利申： 過來人

俾佢吉

都試過同過扎抑鬱嘅男仔拍左好短時間
果時搞到自己日日都好攰
你唔係同佢一齊果時 佢會係咁ff 你係咪去左flirt仔 會無啦啦喊住打比你 要同你skype 會做d自殘野引你注意
即使你幾努力想令佢開心 都唔會有用 只會自己辛苦
諗反起真係好采走得快

我就係抑鬱o個個

想人理但又唔想人理

因為除左病友同醫生冇人會明，一黎料o個陣個世界真係變左灰色(試過就明知我講乜，係幾乎望到既黑白mode)，咩都做唔到之餘連控自己唔好跳落街都筋疲力盡，咁既情況下連接觸我都有危險，仲拍拖？

自私d講，係佢正常同開心既時候先相處，黎料時比佢摺埋係對你最好，同呢種人拍拖你要預左做埋社工而且會負到你都負埋

唔係唱衰自己友，但呢個垃圾落後社會對情緒病仍停留係幾十年前(無論支援/醫療/社會認識)，希望大家可以了多d。

半騎劫左sor

難行就無謂再拖
對你對佢都唔會有好結果

如果你真係冇信心可以幫到佢 或者一齊左之後真係全心全意咁為佢付出 佢需要個陣你即刻出現 忍受到佢既負能量 真心唔好一齊
可能一般人覺得抑鬱純粹係唔開心 一般既唔開心
但未試過抑鬱你唔會知道佢對身邊既人同埋對抑鬱病人自己本人傷害有幾咁大
齋日日俾說話你聽 對你既不信任你已經有排受
佢話想尋死 病發個陣 你幫唔到佢你自己心痛 覺得愛你能子 佢同樣都會覺得好辛苦 不斷係到念點解你幫唔到佢 你係咪唔愛佢
病人自己辛苦你都會好辛苦
如果你冇把握真心唔好一齊 真係會害死一個人 唔好濫用我會陪係身邊呢句說話
因為你唔保證自己可唔可以次次做到 當你一做唔到個陣佢就會覺得好絕望
所以抑鬱係一個好難走出黎既漩渦 你同佢都只會一直受困
friend可以做 但情人真係不了
利申 抑鬱過來人

打錯 第八行係愛莫能助

講真 俾個機會我 會令你歡笑 點解要令自己抑鬱呢

其實我覺得你可以俾啲空間佢先啊
畢竟唔係每個抑鬱症嘅人都咁易向人打開心扉啊
可以再睇多一排點先 嘗試去同佢keep in touch 俾多啲關心同支持佢 再問下佢咩事會有抑鬱咁

大家想一齊味試下囉 有邊個知結果係點
就算到時佢真係受傷 都唔係你問題 大家唔夾 真係忍受唔到 沒人想

佢咁大個人 都應該要有依D情緒控制能力

唔好咁主動
唔好行敢近
俾d空間佢

抑鬱撚自白

其實佢把口咁講但係都會想人地陪佢，不過驚人的嫌佢煩先拒絕人地既關懷。
利申：我都係抑鬱症康復者

同埋陪住佢得架啦，咩都唔使做

開始左都話，未開始就千祈唔好
做住朋友先對大家都好啲，唔係話你肯陪，
佢就受得起對一個人人負責既壓力
你唔諗自己都要諗佢

你同埋卡樂B 絲打都要加油

我想話你哋同你哋既對象都要接受其實所謂抑鬱唔係佢嘅真本性，抑鬱係一個生理病就好似傷風感冒咁。抑鬱嘅人就真係每一日都有重感冒咁嘅生理狀況感覺，唔想郁唔想郁，好攰好眼瞓之類。你哋都要明呢個生理狀態拉住咗佢內類嘅靈魂，佢唔可以靠呢個物理身體表達真本性。佢可能其實都好愛你，但又喺質疑自己咁樣樣嘅生理狀態點可以食得起你哋咁好嘅女仔。所以唔好令佢覺得佢係係嘅負累，唔好令佢覺得佢有咩差過街任何一個你會睇得上眼嘅男仔。同時間佢對你嘅愛未必可以以行動或言語表達，而且成日糾結糾結。

卡樂B 絲打其實做得好好，的佢出街係一件重要事。分散佢嘅注意力係一件令佢唔會喺個思考自己點解會抑鬱點解咁廢青嘅永劫輪迴𥚃面。搵一啲活動，可以一齊做嘅，最好係戶外。行山、去沙灘甚至唔出去一齊喺屋企打機都好。同埋令呢啲活動變得Regular 同真係要拉佢出去同安排好哂啲要用嘅嘢。所以行山其實唔錯，唔洗執任何嘢，行咗出街就就得。有文章講，就算抑鬱嘅人本身唔想出去Socialise 但其實都要去，因為好多事會因為遇見嘅事、朋友而會拎到快樂走。但唔出去就乜都無。

最後！強烈建議你哋的佢哋去睇輔導甚或醫生。其實未必需要睇精神科醫生可能普通一個西醫已經可以開藥。食藥亦唔係咩事是，就好似傷風感冒要食藥，要醫生理嘅病唔食藥難道等俾雷劈劈返你好？

病情轉好就要令佢改變生活方式/態度，唔改變就算食藥好咗，你又令你自己繼續沉就係點解啲人越食越高劑量藥。因為記住抑鬱係人類自然機制，你嘅身體因為一啲強大壓力或者強大嘅負面情緒自動調低生理機能令你避開呢啲壓力。但係對當代人嚟講，我哋太多活動同訊息，重有要處理嘅事繁複咗，唔係以前遠古人喺地掘啲嘢就可以維持生命，所以令呢個自然機制反而成為困擾。藥物令你生理上回覆正常，你生活方式/態度又同樣係會令你憂鬱熄機嘅，咁你個身體又自我調整熄你機，咁咪又要加藥先著得返正常，跟著你又... 所以要搵到有乜令佢憂鬱都好緊要

加油！

幫佢含，含得舒服就唔會抑鬱

樓主太幼稚，唔知道呢個病有幾嚴重，仲會影響到身邊既人，一係變成暴力（想打死佢），一係一齊抑鬱埋一份。

唔好同佢一齊
佢會draw走埋你嘅正能量
大家都會好辛苦

絲打我都係
次次鬧交都好似想分手咁
我都好彩問返佢 佢話唔係想分

抑鬱會鍾意自己一個

其實都係睇性格 但勸你無非凡嘅愛同包容心 都唔好一齊 因為佢啲負面情緒絕對會影響你 會搞到你個人好想死

我男朋友就係咁

只可以講
如果你可以

當佢發你晦氣嘅時候 唔會嬲 反而不斷氹返佢

當佢放負嘅時候 可以唔會自己負埋一份

當你地鬧交嘅時候 可以理解佢體諒佢 唔會成日驚佢要同你分手

有抑鬱嘅男仔好容易唔開心
你要有心理準備
佢好需要自己冷靜嘅空間
佢話要冷靜嘅時候 你就要俾佢冷靜

總之總之 同佢相處就係要 不斷氹
要俾到佢自信
不過 你要接近佢 就唔好離開佢
諗清楚啦絲打

係既 可能我諗法係好幼稚但我都只係想佢會開心希望就算抑鬱都可以走返出黎 如果因為佢有病而唔理佢 我驚佢會好唔開心

啱呀，如果佢係要分手佢就真係唔會理你
所以少規模鬧交後冷靜陣，或者平時佢無乜表達好愛時，其實佢無走就係想同你一齊

勸你放棄
利申：2個ex都有depression

講埋俾佢聽你就唔好Chur 佢啦！乖！

唔好做佢嘅壓力源，同得嘅就睇下佢究竟咩令佢抑鬱啦

到你走果時，佢會覺得係自己問題，會更憎自己。抑鬱係一個缺乏對自己關愛既一個病，佢地會好憎自己，攻擊自己。

真 不斷係呢個矛盾既循環無限loop 我以前就係咁 一邊覺得好怨恨 點解要俾假希望 跟住又會不斷自責 好憎自己 好想死

建議樓主忍一忍試下做住聆聽者先，佢唔開心會自動搵人傾計嫁啦

知道佢咩都冇同我講 淨係話講都冇用 所以我唯有靜靜地等佢啦

佢有提過下

要有無比嘅耐性 自己要識抽離
如果你都處理唔到自己嘅情緒 就無辦法走落去

我就係例子，我有精神病，真係害死對方

難理解

好難頂 信我
因為我有抑鬱症

唔好 自己搞自己黎搞

陪住佢

唔係

咁撚好咁都溝到女

有抑鬱傾向
已分四個月 日日喊

佢冇事既時候係一個超級好既人

佢主動同你講佢有抑鬱？

同我一齊啦
我都有depression
你既愛我會回應架

係呀

我自己有呢d問題直頭女都唔敢溝，覺得人地一定唔會鐘意自己

一齊咗先有排你受
早走早著

利申：ex重抑鬱

樓主，你係咪真係認定左係佢，
有決心有覺悟陪佢打呢場仗？

利申：過來人，ex有抑鬱

怎解咁鐘意

終有一日你會頂唔順佢 到時再分手佢hurt得仲多
你係咪真係有信心你會一路陪住佢 唔同佢分手先？ 不過你而家有信心都好 好難講你會唔會變
抑鬱仔都係想保護自己所以先唔想對人太過attached

算9數啦

如果身邊有一個咁諗既女仔
我一定好開心
我相信宜家既佢
覺得比唔到幸福你
對自己無信心
驚自己個病會影響呢一段關係
佢好怕當初你應承同佢一齊面對
但最後你都係離開左佢
諗到咁佢覺得自己接受唔到咁樣既結果
害怕被傷害
如果係咁 倒不如唔好開始呢段關係
就唔會有傷害
佢其實好愛你
只係無變得幸福既勇氣

利申：抑鬱症患者 身邊同時有一個對自己非常非常好既異性

唔好以為可以幫到呢啲戇鳩啦

離開

我男朋友係佢一發作嘅時候就會覺得應承唔到我一生一世，之後就會好大壓力，然後無限loop。
背後都係出自於佢愛我，所謂嘅唔想傷害到你，我相信係怕自己有一日抵受唔住真係分手，到時會傷害到你，又傷害到自己。

尾個句...
有情緒病啊
唔係話控制就控制到

呢啲情況一齊咗仲辛苦
成日唔聲唔聲消失
到聯絡到佢又話好想死
成日出post暗示走緊去自殺

仲有嗌交呢
你同佢撐到恒，佢又嬲到想自殺
你跪地食晒佢，佢又唔知自己個份
最後我自己頂唔撚順走去見埋社工輔導自己呀

咪天真
最後難保係佢變心先
我都估唔到最後係我被飛
無返工陪咗佢大半年，落得呢個下場

咁好都走？有第二個？

話無晒feel喎

點解會咁

咪諗住你可以解開佢心結
倍佢睇心理學家見社工就夠

唔係話自己讚自己
無條件包容
得老豆老母先會做得到
簡單啲講即係你會變到似佢老竇老母
唔似情人

你有信心宜家既中意可以支撐到幾耐？
佢病發時你可以不離不棄咁陪佢？
如果對抑鬱症冇任何認知，你最後對佢既愛只會慢慢咁消磨殆盡
你辛苦，佢更辛苦
當一個抑鬱症患者以為對方可以百分百信任，你既離開，佢只會病得更嚴重
到時佢輕生又或者發生咩事，你良心過意不去，到最後你都可能會有病

勸你諗清楚，唔好高估自己對佢既愛可以有幾包容，亦唔好低估抑鬱症呢個病

如果你單純有好感就唔好同人一齊喇 抑鬱症患者嘅伴侶要承受好大嘅壓力同負擔 你係愛佢先好同佢一齊 唔好累人累自己
利申 抑鬱症患者

一個唔識愛自己嘅人係唔會識得愛其他人，分手啦。

點解要講到情緒病患者就係異類咁
佢地都係經歷過一啲事情先變到咁
其實佢地身邊好需要一個佢重視既人
陪佢渡過呢場難關
如果你同佢一齊捱過左呢段最難捱既時期
我相信佢一定會認定你做佢既一生一世
我只係想講
真係愛佢既話
唔好考慮佢有無情緒病
佢自己都唔想有呢個病
呢個時候
你既不離不棄 你既一句關懷
一定好比任何藥物

我都想知

因為你地未去到最close既stage姐。通常有情緒病既人都係會有意無意將自己既情緒宣洩係同自己最close既人身上。唔好高估自己承受負能量既能力。係愛人地之前要先保護好自己。
利申：前度有抑鬱，若即若離既關係搞到本身都叫樂觀既我down到有一排想自殺。

其實去到後期你已經無法判斷佢究竟係因為病而情緒低落，定係因為唔愛你所以唔理你，又或者係因為仲愛妳所以想將你推離自己身邊。對方若即若離會令你長時間陷入焦慮同埋胡思亂想，好難投入做自己既事。
一段好既關係係互相依賴互相照顧，一齊成長。但係講真，同個抑鬱既人拍拖我覺得大部分時間似幫人湊仔多過拍拖。成日要擔心呢樣個樣。但係你自己既情緒同壓力對方唔可以，亦都無能力同你分擔。所以到最後只會拖垮自己。
都係個句：同情緒穩定既人拍拖。
難聽d講句：有抑鬱症既人麻煩比返d矜持同自知之明，暫時唔好拍拖住。等個病好返，情緒負擔得起先拍都未遲。

我女朋友本身都有抑鬱...可能而家大左同搬左出黎住，呢個問題好左好多

我相信一定有方法去搵到個大家相處到嘅方法，但你必須要有個好強大好強大嘅心，同有好多好多嘅愛...

其實講唔講都無咩意思啦。唔講等佢無心理負擔但係自己又好難受，講左佢幫唔到手只會自責，然後好灰咁話覺得自己無用保護唔到我跟住就想分手。只能夠話上面既巴絲同埋過來人經驗都講曬比你，最後都係你自己做決定。條路自己揀，仆街唔好喊。

得嘅，但你要預同佢結婚

因為一齊咗之後你唔好預有得同佢分手

佢會用盡一切方法拎你唔同佢分手

樓主，我都係個抑鬱患者，我明你諗緊咩。其實我地有時情緒真係好大起伏，有睇醫生食藥都仲可以控制，但我覺得好似都係冇咩用最緊要慢慢開解佢，我唔係話抑鬱大曬，雙方都要負出嘅，但可能有時情緒真係唔係幾控制到
屌，其實我唔知講緊咩

帶佢睇輔導

叫佢唔好諗果啲都唔係辦法
利申之前都有食藥

佢既病情會影響埋你
時間耐左你會有抑鬱
你諗清楚 會發現你依加經常為佢情況低落 有壓力
利申：過來人

唔好當自己可以幫到佢
你咁樣係飛蛾撲火

睇你而家生活係點
如果你好positive嘅 比到好多愛出去嘅
我唔會叫你走
但若然 你最近個人都fucked up的話
千其唔好 應付唔嚟